{
    "question": "Cara menggunakan KPK \r\n1. 14/16+8/18=\r\n2. 8/14-5/14=\r\n3 30/35-12/14=\r\n4 8/12-2/10=\r\n.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawab:<br>1. 14/18 + 8/18 = 22/18 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dijumlahkan pembilangnya).<br>2. 8/14 - 5/14 = 3/14 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dikurangkan pembilangnya).<br>3. 30/35 - 5/14 = 60/70 - 5/70 = 55/70 : 5/5= 11/70 (bentuk paling sederhana).<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 35 = 5 x 7<br>\u00a0 \u00a014 = 2 x 7<br>\u00a0 \u00a0KPK = 2 x 5 x 7 = 70)<br>4. 8/12 - 2/10 = 40/60 - 12/60 = 28/60 : 2/2 = 19/30.<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 12 = 2 x 2 x 3 =\u00a0[tex] 2^{2} [/tex] x 3<br>\u00a0 \u00a0 10 = 2 x 5<br>\u00a0 \u00a0 KPK =\u00a0\u00a0[tex] 2^{2} [/tex]\u00a0x 2 x 3 = 60).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada kesalahan ^_^,,,<br>jika tidak mengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1.\u00a0[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}[/tex]<br>KPK (16,18)\u00a0= 16x9 = 144<br>[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}=\\frac{14\\times 9}{144}+\\frac{8\\times 8}{144}=\\frac{126}{144}+\\frac{64}{144}= \\frac{190}{144} [/tex]<br><br>2.<br>[tex] \\frac{8}{14} - \\frac{5}{14}= \\frac{8-5}{14} = \\frac{3}{14}  [/tex]<br><br>3.<br>[tex] \\frac{30}{35}- \\frac{12}{14}= \\frac{6}{7}   - \\frac{6}{7} = 0[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\frac{8}{12}- \\frac{2}{10}= \\frac{2}{3}- \\frac{1}{5}=     \\frac{2\\times 5}{15}- \\frac{1\\times 3}{15} =\\frac{10}{15}- \\frac{ 3}{15}=\\frac{ 7}{15}[/tex]<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finish-dal-184",
            "question": "pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru di naikkan agar tetap sampai di garis finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jarak tempat = 4,5 jam x 63 km / jam <br>= 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam x 63 km/jam <br>= 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh <br>= 2 jam + 15 menit <br>= 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui <br>= 283,5 km - 126 km <br>= 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu <br>= 157,5 km / 2,25 jam <br>= 70 km/jam</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-p12345-dan-q34678-tentukan-p-q-dan-q-p-401",
            "question": "Diketahui P={1,2,3,4,5} dan Q={3,4,6,7,8}\r\ntentukan P-Q dan Q-P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q-P= 6,7,8<br>P-Q= 1,2,5<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p-q = 1,2,5<br>q-p = 6,7,8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-aku-donk-5-x-54-x-58-pake-cara-ket-a-pangkatn-933",
            "question": "Bantuin aku donk..\r\n5 x (-5)'4 x 5'8 pake cara!!\r\n\r\nKet:\r\n'a= Pangkatnya ookey ;;))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 x (-5)^4 x 5^8<br><br>ingat! setiap pangkat genap, bilangan ganjil yg dipangkat menghasilan bilangan positif<br>jadi (-5)^4 sama saja dengan\u00a0(5)^4 <br><br>5 x (5)^4 x 5^8<br>=5^1 x (5)^4 x 5^8<br>=5^(1+4+8)<br>=5^13<br><br>^= pangkat <br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-barisan-aritmatika-dengan-u1-3-un-87-dan-u6-u7-359",
            "question": "1. Diketahui barisan aritmatika dengan U1= 3, Un= 87, dan U6 + U7 = 9. Tentukan : a) b=...? b) n=...? c) U50=....?    Pake caraa .. please jawab yaaa:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 = a = 3<br><br><span>U6 + U7 = 9<br>[a + (6-1)b] + [a + (7-1)b] = 9<br>[3 + 5b] + [3 + 6b] = 9<br>6 + 11b = 9<br>11 b = 9 - 6<br>11b = 3<br>b = [tex] \\frac{11}{3} [/tex] <br><br><br><br><br></span><span>Un= 87<br>a + (n-1)b = 87<br>3 + (n-1) </span>[tex] \\frac{11}{3} [/tex] = 87<br>3 + [tex] \\frac{3}{11} n[/tex] - [tex] \\frac{3}{11} [/tex] = 87<br>[tex] \\frac{36}{11} [/tex] + [tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = 87<br>[tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = 87 - [tex] \\frac{36}{11} [/tex]<br>[tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = [tex] \\frac{957}{11} [/tex]<br>3n = 957<br>n = 319<br><br><br><span>U50 = 3 + 49b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 49 [tex] \\frac{3}{11} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + 13,3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16,3<br><br><br><br>semoga membantu :)<br></span><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-jika-24m-12-itu-jawabanya-brp-sih-ganama-kasih-tau-caranya-636",
            "question": "Gan jika 24m = 12 itu jawabanya brp sih gan,ama kasih tau caranya ane masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pindah ruas aja\u00a0<br>m = 12 / 24 = 1/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24M=12<br>M=12/24<br>M=1/2<br>Mungkin seperti ituu ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-selain-banjir-278",
            "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang bencana alam selain banjir\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi terdiri atas :<br>pernyataan umum<br>deretan penjelasan (deskripsi)<br>interpretasi atau tanggapan penulis <br>contoh teks ekplanasi tentang bencana alam tsunami<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi<br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tsunami<br>\u00a0\n\n\n\n\n\n<span> Kata \u201ctsunami\u201d berasal dari bahasa\nJepang \u201ctsu\u201d yang berarti \u2018pelabuhan\u2019 dan \u201cnami\u201d yang berarti\n\u2018gelombang\u2019. Namun, para ilmuwan mengartikan tsunami dengan \u2018gelombang pasang\u2019\n(tidal wave) atau dikenal juga dengan sebutan gelombang laut karena\ngempa (seismic sea waves). Tsunami adalah serangkaian gelombang yang\nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di daratan\ndekat pantai. Gelombangnya yang besar menyebabkan banjir dan kerusakan saat\nmenghantam pantai. </span>\n\nTsunami tercipta saat permukaan dasar\nlaut bergerak naik turun di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Patahannya\nmenyebabkan keseimbangan air menjadi terganggu. Makin besar daerah patahan yang\nterjadi, makin besar pula tenaga gelombang yang dihasilkan. <br>\u00a0 Selain itu, tsunami\njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air\ndi laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang yang besar\nmenyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai. \n\nGelombang tsunami yang terjadi di laut\nmelaju lebih cepat daripada gelombang normal. Gelombang tersebut menyebar ke\nsegala arah dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar\n800 km/jam. Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan\nmenurun dan ketinggiannya akan bertambah. <br>\u00a0\u00a0 Ketinggian gelombang itu juga\nbergantung pada bentuk pantai dan kedalamannya. Gempa bumi yang tejadi di dasar\nlaut sangat berpotensi menimbulkan tsunami dan sangat berbahaya bagi manusia. \n\n<span>Kamu tidak perlu khawatir karena tidak\nsemua gempa dan letusan gunung berapi menyebabkan tsunami dan tidak semua\ntsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar\nbagi manusia. Kerusakan yang paling </span>\n\nbesar\nterjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai permukiman manusia sehingga\nmenyeret apa saja yang dilaluinya.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-masalah-sehari-har-969",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam masalah sehari hari.    a. x &gt; 10\r\nb. 2y &lt; 50\r\nc. 2x + 3 &gt; 4\r\nd. 5a - 1 &gt; 6\r\ne. 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <strong>\ufeffx &gt; 10.\u00a0</strong>Hari ini harus bisa menghafal Al-Qur&#039;an\u00a0lebih dari 10 ayat.<br>b. <strong>y &lt; 25.</strong> Untuk tuntas Andi harus salah kurang dari 25 soal.<br>c. <strong>x &gt; (1/2).</strong>\u00a0Abang mendapat bagian roti lebih dari setengah.<br>d. <strong>a &gt; 7/5.</strong>\u00a0Apel itu berharga lebih dari $ 1,4.<br>e. <strong>x &lt; 7/3.</strong>\u00a0Kain yang dibutuhkan untuk membuat baju itu\u00a0kurang dari 7/3 meter persegi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-berlatih-naik-mobil-dengan-mengelilingi-lintasan-berbentuk-l-863",
            "question": "Amir berlatih naik mobil dengan mengelilingi lintasan berbentuk lingkaran berjari jari 15 m. Tentukanlah jarak yang ditempuh amir untuk:    a. 1 kali putaran\r\n b.1,5 putaran \r\n c. 2 putaran\r\n d. 2 3/4 putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lintasan=keliling<br>2r=d=15<br>A)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0  =3,14\u00b730.1<br>\u00a0\u00a0 =<strong>94,2<br></strong>B)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b71,5<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br>C)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72<br>\u00a0\u00a0 =<strong>188,4</strong><br>D)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72 3/4<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br><br><strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}